[武統台灣] 習近平：探索「兩制」台灣方案 統一後台灣永保太平

北京今隆重紀念《告台灣同胞書》發表40周年，中共總書記習近平出席大會並發表講話。習近平表示，希望港澳同胞及海外僑胞為和平統一再立新功。

習近平指出，兩岸長期存在的政治分歧問題，是「影響兩岸關係行穩致遠的總根子」，總不能一代一代傳下去，又說「祖國必須統一，也必然統一」，稱「這是70載兩岸關係發展歷程的歷史定論，也是新時代中華民族偉大復興的必然要求」。

習近平亦提到「一國兩制」，稱「『一國兩制』的提出，本來就是為了照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉」，明言要「探索『兩制』台灣方案」。

他強調，「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式，制度不同不是統一的障礙，更不是分裂的藉口，又承諾統一後台灣人的社會制度、生活方式、私人財產、宗教信仰、合法權益等，都將得到充分尊重和保障。

習近平更言：「和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」說罷，全場響起掌聲。

不停想對外輸出極權制度 支那賤種

有香港做參考 好難說服兩制

收皮啦支那蝗。

X2

食屎啦支那賤畜 害完香港仲想害其他人

如果班台灣豬信呢

97後馬照跑 舞照跳

有無人整合香港回歸21年嘅所謂「一国兩制」畀台灣人睇？

統一後宇宙、前世後世永保太平

有腦嘅都唔會信佢講野啦
全世界都知支那講大話

鬼佬眼中 中國人同台灣人 好似台灣人都仲好少少wo

係都係台灣統一你大陸啦 屌你老母

支持統一! 支持中華民國統治返自1949年失去既土地，並給予個片土地民主自由

有一帶一路做參考， 更加唔會有on9 信佢講野

習仔係咪要走資？
定貪佢去美國免簽證

佢地要食屎唔通仲阻佢地咩

台灣人搵錢唔多 我識好多台灣80後都想台灣開放
同想到國外工作

屌台灣醒下喇，你睇下香港

光復大陸之後就梗係戒嚴喇,至少戒50年先得.

咁可唔可以中華民國大陸特別行政區

習仔做行政長官

咁咪可以統一 又有一國兩制

制度不同不是統一的障礙，更不是分裂的藉口

on99
制度唔同絕對係一個障礙
唔啱咪分
好合理, 唔係藉口囉

咁你中共當時憑咩建國
明明自己搞分裂先

香港都証明左，極權之下不容自由民主。
例子太多唔數啦，一年總有幾單大野。

遲d台灣特區行政長官選舉要北京批入閘，應該會好好笑